{"question": "甲乙二人共同提交的专利被授予了专利权。甲乙事先没有任何约定,在未经乙同意的情形下,根据我国现行专利法及其实施细则的规定,甲的下列哪种做法符合相关规定。()\nA、单独实施该专利\nB、放弃该专利权\nC、将该专利权质押给丙\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "专利权人应当自何时起缴纳年费?()\nA、提出申请的当年\nB、提出实质审查请求的当年\nC、被授予专利权的当年\n", "answer": "答案:C"}
{"question": "甲在创作专著《与上帝接吻》的过程中,乙提供了一些参考资料。作品完成后,由丙出版社发行。该作品的著作权归()所有。\nA、甲\nB、乙\nC、丙\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "恶意抢注他人驰名商标的,驰名商标所有人可以请求撤销该注册商标的时间限制为()。\nA、不受时间限制\nB、3年\nC、5年\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "宣告无效的发明专利权视为()。\nA、自始即不存在\nB、自宣告无效日起即不存在\nC、自发明专利申请公布日起即不存在\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "我国著作权法施行于()。\nA、1990年9月7日\nB、1991年7月1日\nC、1991年6月1日\n", "answer": "答案:C"}
{"question": "我国商标法施行于()。\nA、1983年5月1日\nB、1983年1月1日\nC、1983年3月1日\n", "answer": "答案:C"}
{"question": "申请专利在申请日以前6个月之内发生如下哪一种情形的,不丧失新颖性。()\nA、在中国政府主办或者承认的国际展览会上首次展出的\nB、在学术期刊上首次发表的\nC、自己上传到互联网上的\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "全国知识产权维权援助与举报投诉公益服务电话是()。\nA、12328\nB、12329\nC、12330\n", "answer": "答案:C"}
{"question": "2023年是第几个世界知识产权日()。\nA、第十九个\nB、第二十个\nC、第二十三个\n", "answer": "答案:C"}
{"question": "乙公司委托甲公司研发某产品,甲公司指定员工田某承担此项研发任务,田某在研发过程中完成了一项发明创造。在没有任何约定的情形下,该发明创造申请专利的权利属于谁?()\nA、田某\nB、甲公司\nC、乙公司\n", "answer": "答案:B"}
{"question": "《中华人民共和国专利法》何时实施()。\nA、1983年4月1日\nB、1984年4月1日\nC、1985年4月1日\n", "answer": "答案:C"}
{"question": "今年全国知识产权活动周主题是()\nA、倡导创新文化尊重知识产权\nB、加强知识产权法治保障、有力支持全面创新(正确答案)\nC、创新创造改变生活知识产权竞争未来\n", "answer": "答案:B"}
{"question": "今年世界知识产权日的主题是()\nA、创新将全世界联系在一起\nB、创新改变生活\nC、女性和知识产权:加速创新创造\n", "answer": "答案:C"}
{"question": "专利权人与被许可方签订一份专利实施许可合同。在该合同约定的时间和地域范围内,专利权人不得在许可任何第三人以此相同的方法实施该项专利,但专利权人却可以自己实施,则该许可权是()。\nA、交叉实施许可权\nB、排他实施许可权\nC、普通实施许可权\n", "answer": "答案:B"}
{"question": "知识产权是指公民、法人或其他组织对其智力劳动成果依法取得的()权利。\nA、专有\nB、专用\nC、垄断\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "在下列何种情况下,申请专利的发明或实用新型,如在申请日以前有同样的发明或实用新型并不丧失新颖性?\nA、在国内出版物上公开发表过\nB、在国外公开使用的\nC、在国内公开使用的\n", "answer": "答案:B"}
{"question": "现行《专利法》是2008年12月27日第()次修改的。\nA、三\nB、二\nC、一\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "我国发明、实用新型和外观设计三种专利的保护期限分别是()、()和()年。\nA、20年、10年、10年\nB、20年、10年、8年\nC、15年、8年、8年\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "《知识产权强国建设纲要(2021-2035年)中提到的发展目标是到()年,知识产权强国建设取得明显成效,知识产权保护更加严格,社会满意度达到并保持较高水平,知识产权市场价值进一步凸显,品牌竞争力大幅提升,专利密集型产业增加值占GDP比重达到()%,版权产业增加值占GDP比重达到()%,知识产权使用费年进出口总额达到()亿元,每万人口高价值发明专利拥有量达到()件(上述指标均为预期性指标)。\n", "answer": "答案:2025、13、7.5、3500、12"}
{"question": "13、7.5、3500、12\n21、建设便民利民的知识产权公共服务体系,要深入推进“()”政务服务,充分利用新技术建设智能化专利商标审查和管理系统,优化审查流程,实现知识产权政务服务“()”和“()”服务。\n", "answer": "答案:互联网+、一网通办、一站式"}
{"question": "知识产权保护工作关系国家()大局,只有严格保护知识产权,才能优化营商环境、建设更高水平开放型经济新体制。知识产权保护工作关系(),只有严格保护知识产权,才能有效保护我国自主研发的关键核心技术、防范化解重大风险。\n", "answer": "答案:对外开放、国家安全"}
{"question": "党的二十大报告中强调要深化科技体制改革,深化科技评价改革,加大()投入,加强()法治保障,形成支持()的基础制度。[填空题]*\n", "answer": "答案:多元化科技、知识产权、全面创新"}
{"question": "党的二十大报告明确提出要加快构建新发展格局,着力推动()发展,()是引领发展的第一动力,()作为国家发展战略性资源和国际竞争力核心要素的作用更加凸显。\n", "answer": "答案:高质量、创新、知识产权"}
{"question": "申请注册的商标,应当有显著特征,便于识别,并不得与他人在先取得的合法权利相冲突。合法的在先权利一般包括()\nA、肖像权\nB、姓名权\nC、著作权\nD、外观设计权\n", "answer": "答案:ABCD"}
{"question": "外观设计专利权人享有()等项权利。\nA、独占实施权\nB、放弃权和标记权\nC、转让权和许可使用权\nD、进口权\n", "answer": "答案:ABCD"}
{"question": "下列行为中,不视为侵犯专利权的行为有()\nA、善意侵权\nB、先用权\nC、首次销售\nD、临时过境\n", "answer": "答案:BCD"}
{"question": "下列属于知识产权保护协议的保护范围的有()\nA、工业产品外观设计和专利\nB、地理标志\nC、邻接权\nD、集成电路布图设计专利法知识\n", "answer": "答案:ABCD"}
{"question": "在同一种商品上,将与他人的注册商标近似的标志作为商品装潢使用,误导公众的,属于()。\nA、侵犯注册商标专用权的行为\nB、商标使用违法行为\nC、商标使用不妥行为\nD、不是违法行为\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "世界知识产权组织简称是()\nA、WCT\nB、WIPO\nC、WPPT\nD、WTO\n", "answer": "答案:B"}
{"question": "关于知识产权法的性质,下列表述正确的是()\nA、是一个独立的法律部门\nB、属于民法\nC、属于经济法\nD、属于商法\n", "answer": "答案:B"}
{"question": "知识产权法保护的对象是()\nA、非物质信息\nB、无形物\nC、财产权\nD、人身权\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "知识产权主要包括()和()两部分\nA、专利权;著作权\nB、工业产权;著作权\nC、商标权;专利权\nD、著作权;商标权\n", "answer": "答案:B"}
{"question": "商标使用的文字、图形或组合应该具有怎样的特征?()\nA、新颖性\nB、实用性\nC、显著性\nD、独特性\n", "answer": "答案:C"}
{"question": "专利保护期限从哪一天开始计算?()\nA、颁发专利证书日\nB、申请日\nC、授权公告日\nD、收到回执日\n", "answer": "答案:B"}
{"question": "下列情形中,可以成为发明人的是()\nA、只是为物质条件提供方便的人\nB、只是负责组织工作的人\nC、只是对发明创造的实质性特点作出了创造性贡献的人\nD、只是从事其他辅助工作的人\n", "answer": "答案:C"}
{"question": "专利申请权和专利权是否可以转让?\nA、是\nB、否\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "发明,是指对产品、方法或者其改进所提出的新的()\nA、技术方案\nB、科学发现\nC、科学思想\nD、设计\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "我国专利分为发明、实用新型、外观设计三种类型,其保护年限分别为()年、()年、()年。\nA、15;10;10\nB、15;10;5\nC、20;10;10\nD、20;10;15\n", "answer": "答案:D"}
{"question": "知识产权维权援助与举报投诉热线是()。\nA、12315\nB、12330\nC、12333\nD、12306\n", "answer": "答案:B"}
{"question": "我国知识产权周是每年的(),2023年的主题是“()”\nA、4月20-4月26;加强知识产权法治保障,有力支持全面创新\nB、4月20-4月26;全面开启知识产权强国建设新征程\nC、4月24-4月28;知识产权与健康中国\nD、4月24-4月28;全面加强知识产权保护,推动构建新发展格局\n", "answer": "答案:A"}
{"question": "世界知识产权日是每年的(),2023年活动的主题是“()”\nA、4月21日;数字创意重塑文化\nB、4月23日;因乐而动,因乐维权\nC、4月26日;女性和知识产权:加速创新创造\nD、4月27日;法治,创新\n", "answer": "答案:C"}
